IT討論區(81) Agent吹水何其多,生番茄0 OT都夠膽死講

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):
(63):
(64):
(65):
(66):
(67):
(68):
(69):
(70):
(71):
(72):
(73):
(74):
(75):
(76):
(77):
(78):
(79):
(80):

P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88

----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower, Osmium

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

大部分唔係串你 係串啲宣傳誇張既bootcamp 小部分係串你 半信半疑啲同傳銷無分別既bootcamp
你完全唔識CS唔係問題 我都完全唔識文學評論 呢啲唔係咩羞恥既事
但係對on9傳銷野 我就一定重語氣屌 就好似如果有人on99唔識股票但係諗住借錢買牛熊 我都會串到佢仆街
你可能覺得 bootcamp又唔係家破人亡既野 駛唔駛咁串
但對我黎講 繼續留呢啲垃圾bootcamp 一黎繼續吸人血 二黎搞到個行業污煙漳氣

至於bootcamp具體點解垃圾
軟件工程係需要系統式訓練 唔係話做四個月狂操就得
叫得工程 係真係需要工程專業道德 尤其係你會唔會驚自己做錯所帶黎既後果
例如 前排機場個空管系統 可以垃圾到要幾粒鐘reboot一次 如果再錯多啲 撞機死幾百條命點撚算
波音個軟件系統 加新feature個時考慮少左野 crash左幾部飛機
就算唔係咁關鍵既軟件 我地諗下金融業既軟件 寫錯粒variable 都已經可以令公司蝕幾十粒 如果你做証券行既 間公司破產連帶啲傻散家破人亡 跳樓燒碳幾戶
一係你就做最基本個啲 寫下website仔 幫政府垃圾砌下爛code show個系統繁忙咩都唔做 咁你就連15星期bootcamp都唔需要

同埋啲bootcamp全部都overprice 因為自學都可以有更高質素既免費教材
YouTube 去大學旁聽 上網海盜大學教科書
大把路你唔行 係都要進貢啲錢比垃圾bootcamp
有冇諗過人地比錢洗comment 有冇諗過人地好似補習社咁收啲本身有料既學生然後輕鬆有出路 其他無出路既就提都唔提

老實講 你要學野既 連登大把IT狗扮工無野做 會覆你
你寫code寫唔順既 大把人教你 或者比link你
你要問bootcamp野 我就實反對既
你要開始學programming既 而家 立刻 去裝個gcc寫hello world 停止一切search bootcamp既行為

唔該哂99

fxxdpanda外賣仔同it佬一樣
又要屌又要做
唔滿意個客就寫爛曲

我地就係ミクミク[]

屌完死死地氣打曲

最近想轉工，識jQuery,ajax,js,php,可以叫幾多錢
宜家呢份做左7個月，萬一

二萬一

三萬一

四萬一

五萬一

六萬一

jQuery,ajax,js,php仲值錢咩
i大,u都教緊react, angular
出面都無乜公司用c#, php , java

出面公司用緊咩

python, kotlin, nodejs, typescript
c#, php , java outdated

多左幾個agent name
``

可以點自學c++ 有啲咩細project可以自己寫

我覺得睇好過寫
睇完嗰啲 contribute
自己寫好易寫壞手
skia fuchsia qemu emscripten

啲designer畫公仔就易 知唔知我要將佢啲公仔變做code有幾難

太多on9 fg agent
fg唔係罪
on9又鳩up先係罪
一個就點你灣道炒車一個就點你生番茄no OT
感覺好撚差

Fresh grad黎講應該搵GT定p仔好d
見有d p仔請fg都20k up

問啲問題夠"喂你傻的嗎"
問你prefer 冇乜ot既工?
同問你prefer 你老婆個樣OK 一撚樣咁on 9
呢頭同你講個post好fit你想介紹下
果頭問返你想做乜工

寫 一定要寫 睇反而容易睇到垃圾

知 吹？

可以由咩開始 我係零

想問出面多唔多公司用ionic寫app

我公司

試下寫下計數機
即係由條expression計個數個啲

跟住加variable support

跟住加個表格GUI 就寫左excel出黎了

用咩寫gui qt?

點解咁講
睇大 proj 應該好啲？

用print寫住TUI先 核心功能成熟左先寫GUI
你會學到點分離個view出黎

好多垃圾project的

上面幾個應該唔會垃圾掛
淨係呢幾個都有排學

最近真係無工
經濟咁差又唔想搏

係啦 之前未爆果時
一揾工 啲電話多到
依家send 20份 先得3-4份 有回音

諗住1月出完bonus走人

串返佢第二個agent大撚把比我簡,你明唔明
莊閒不分
呢D只為sell閪工踩你的agent唔洗客氣
唔會有下次

Agent你都信?喂你傻的嗎

七萬一

刻意學習

其他行業行緊熊1，it仲係牛3。

呢排疫情
老細忍下口唔屌狗咋
一過完疫情, 成車成車咁兜走

如果用開MS SQL Server，係咪最好學埋C#, VB咁？
相比其他例如C++, Java, Python, etc.

最好學埋sharepoint

Vb就咪搞啦。你用開sql server跟m記穩食， c#. 我由web form寫到mvc, core.比我砍掉重練，我會選Java.多大公司用，人工高d

俾我重新㨂過都會寫 java
好多用 .net 公司舊到仆街

lol c++ 班 promise
syntax 好似好過 stl

java我公司舊到仆街

Modern C++=垃圾 但係又唔追唔得

好過追 js 啦
唔滿意可以寫 rust

最近rewrite左一個python lib in numpy simd fashion,已經快過另一個c++ lib. simd 真係好勁

上個post問infinite financial solutions個位巴打
我前排先去in完 好似幾多囡囡

有無人知係HKJC做IT好唔好？

唔係無野做都唔做果type
長期有opening

Mobile 香港黎講都係react native 或者native app
Flutter 都開始多小小
Xamarin 既好少會寫出黎， 用主流既公司如果有mobile app 就有機會用佢

Pwa 果d 就另一樣野

Python 可以行到單機百萬並發我切7

師兄fork左之後，有冇submit過PR? 官方有accept 到?

submit 咗個 qemu 嘅 小 patch
好耐都未覆
可能 wfh 忙得滯？

應唔應該學番dreamweaver
市場仲有需求

應唔應該學番flash
市場仲有需求

應唔應該學番java applet
市場仲有需求

其實用 c 咁你玩晒
我用 c extension 嘅話
brainfuck 都可以單法百萬啦

應該學 wasm
applet 代替品

could not run on IE = 垃圾
不服來戰

可以 translate 做 asmjs
ie why not

咁點先叫唔用c?

asmjs已成condom

用 cpython stdlib 寫 only？
唔俾用有 c 嘅 lib

cpython stdlib係用c寫ga wo
一係叫python加個lib入stdlib咁得唔得

i mean 淨係可以用 stdlib 寫

唔係算好pay咩？？

這些機會不是屬於IT9的

我ok

[/quote][/quote]

點解嘅？
我唔知入面咩環境

me too
近排啲工......

勞工處

有人覆
巴打in完覺得點?
細行銀行附屬公司好似差過直接入銀行做
Btw 我Zoom interview 冇得睇囡囡

Xamarin終極垃圾

用jquery mobile夠哂啦洗乜flutter

又要復工打曲啦
唔想打曲唔想番工唔想做IT

Ionic

Fyp做左兩三日路過

作為IT google係好基本技能

wfh諗緊聽日跑10K定5K

鳩做算啦

fg其實呢家咩價 認真問

今年it grad 本身唔想做It因為興趣唔大 但最後都係認命...
4年黎都唔知讀佐啲咩 好似咩都唔識咁
身邊啲同學個個自學 成set skill list, git,react, js, docker...
我最深刻都淨係學校啲project用垃圾php, js 寫過啲19 website
對前景好迷惘 覺得咩都唔識咁入行會累到人
淨番好少時間就要搵工 又驚無人請 請又驚做唔黎
有無ching 教下我應該點做
（向住frontend方向 開始上youtube 搵緊啲crash course黎學 唔知有無用）

玩framework 啦 學ReactJS 砌個UI, 有form 有listing有 login page應該夠見工

我覺得還好吧
你指人工福利定累積經驗？
我諗都係睇翻間銀行嘅it勁唔勁掛

求其攞個 github profile proj 咪算

冇興趣唔好入行
唔係好痛苦

research base fyp仲hea

果陣我做datamining on tick data
其實都係抄人地blog
(clustering on candlestick)

code 唔過1000行
gen 幾幅graph evaluate 下就收貨

其實最緊要個prof 夠hea 大家識做

洗q咩
學c# jquery都夠屌打8成it佬

我最初係貨倉佬

加入tcon大家庭
一齊做廢人

識講野做ba夠啦
打曲都係狗黎

多謝咁多位ching
呢排接觸同多啲web野 想培養番啲興趣
（至少確認下自己未至於討厭it）
成人日都對「識」既定義覺得好含糊
其實好多crash course啲內容都識
由0開始自己整個似樣既網站出黎都叫無咩問題
但係望到人地啲code 好structural 好oo 好多function
而自己個啲就勁亂 無structure 全部都係硬爆式
就覺得自己勁廢 好似其實係咩都唔識 只係上網抄抄合合硬爆出黎咁...
（唔知係咪php打壞習慣）

想再問下依家frontend 既入門要求係要去到咩程度

亂黎講 試下幫老豆老母執屋 一路執諗下點解要咁整理啲野
然後抱住同一個心態去寫code 記住到時上黎話返比我地知你得到個咩心態

牌權黎講無問題 記得照返license所講 寫清楚版權擁有人係邊個 同夾一份license副本

至於學術黎講 記得寫清楚citation 同諗下你既original content到底夠唔夠做份paper

返工的話 睇吓舊人啲code
Ctrl c v 再自己改內容 包你同同事合作無間

所以如果我抄左之後改曲delete左水印反而係會變抄襲？

原諒我既粗魯

廢話 你咁既不撚如返支陸抄其他人既paper+del左人地作者名

邊會delete人地水印
MIT可以商業用都得，學術上更加得。
你自己係license上面個行再寫comment啦。

版權上無問題，好似樓上師兄講，交呢堆野，prof會唔會扣分/覺得你抄係另一回事。

或者我講清楚少少

我假設人地個code本身係會係output打水印上去 然後係MIT license出啦
咁呢MIT license你做咩都無問題既 你去水印然後商用都無問題 記得係你個software到加返license副本就得

但係學術黎講 如果你無任何真正既改動 只係去左水印
我完全睇唔到你有咩學術動機咁做 即使license可以咁做 你都自招學術不端既嫌疑
如果 你真係真係真係好撚想淨係去水印 唔該 你大大隻字寫得清清楚楚你做左咩改動點解要做呢個改動 同大大隻字cite清楚
唔係你本身可能得罪左唔知邊個然後佢拎你呢份野黎搞鳩你就喊都無謂

出到黎做野就係另一個世界
爛過自己又一大堆bug又有定時炸彈既系統周圍都有
最重要係你要學點樣拆走舊人留落黎既陷阱(或者再埋深d)

另外現實黎講成套code太over designed
之後改business logic會出大問題
一套好既code應該focus on expandability
仲有php係會寫壞手勢

利申: 乜鳩design pattern都唔識既P仔

我指經驗
因為佢地好似冇乜project做
用既野又舊舊地

諗諗下 我係咪誤會左個水印既意思
我諗緊既水印係 段code既output係圖 然後上面有水印
佢講緊既水印會唔會係code file最頂既copyright comment

明白曬
單純個腦冇啦啦有咁嘅意圖
想確認下會唔會出事
好彩問一問

好奇一問 咩field? CG CV data

PHP可以係backend寫frontend野
又可以去client side做business logic，best language in the world

我目前最中意既人地寫既炸彈 係validate年份個時用既係.startsWith(“201”)

I agree with you

巴打你用人地library只可以當reference咁抄。唔可以放落paper當自己output results嫁

我見識過有個炸彈係d internal system log係直接射去某個同事部電腦入面
一直相安無事 直到果條友請半個月假旅行又熄左自己部電腦
堆code(classic asp)入面又無做好error handling

成套system咁就炒鳩左

可能我一直都做大公司，真係未見過呢類咁趣緻既炸彈

呢個有料

講起寫validation
我用開
if name.val == ””
alert(請輸入姓名)

宜家果d新式form真係on9
係textfield加個感嘆號懶靚 垃圾

我而家check Boolean 都習慣寫明==false
以前都會用! 但係寫會蝕幾十粒既野 readability真係好重要

Cite清楚就無炒襲問題
至於老闆心情問題就因人而異

唉完左個pt degree 先嚟經濟衰退
都冇得轉公司加人工

人生涉及風險，際遇有時會大幅波動，人生可升亦可跌，更可變得毫無價值。人生未必一定能夠賺取快樂，反而可能會招致損失，往績數字並非未來表現的指標。投胎前應先閱讀有關產品的發售文件、財務及相關的風險聲明，並應就本身的財政、其他狀況及需要詳細考慮並考慮決定投胎是否切合本身特定的投胎需要。若有需要更應諮詢獨立之法律、稅務、財政及其他專業意見，方可作出有關投胎決定。

唔做p仔lu
轉做cloud support仔

只可以話呢件事真係痴左線
唔爆都唔知原來呢個特殊logging一直存在左幾年 無人講過 得果個同事知
連上手SA都唔知有呢件事呢下先死

邊有可能咁嘅做法
根本就係搏唔比人炒

無code review 係制度既錯

依家 job market 算不算好景？
想轉工但驚花式自殺

好差

有D！完又！==

望十幾分鐘都未解得到個logic

手巴今日幫公司賺左USD1 入職咁耐終於有貢獻 期待黎緊既bonus了

唔係花式自殺
係直頭自殺

清，何出此言？

雖然我公司唔係專做電腦嘅
但算係外資大公司
最近都炒左幾個manager
你話全球個市有幾慘

我屌 燈左自己 結果只係賺左50cents

跨國公司headcount 都freeze 左
有offer 都比人壓價
剩係d 你平時唔會想去做既公司

人工高咩？

如果你相信政府 你就去啦

我上年幫公司幫到佢唔駛執，但今個月公司吊緊命
出面好多閪工，唉，雞肋

收到AP2 offer, 但已經32歲, 決定放棄offer......

點解

減咁多人工梗係reject

Ap2offer 32歲點解唔去

好奇你依家offer係咪好好

做infra點樣計幫公司賺幾多

浪費公司資源

咁我又唔會否認
返工為乜

AP2唔好做咩？

Why not

one man team

full stack = 1 man IT dept

你打到個和咪得

計下點提高效率慳錢。

講起呢樣
隔離team已經玩緊k8s dockers
我哋好多嘢仲手工做
逐個server改config
大佬話就算整完個tools automate都冇人maint

唔只人手efficiency，機器efficiency都仲要。如果你以前要1000部機先做到嘅野而家500部做到，你慳咗買500部機/租VM嘅錢就係同公司賺幾多。

炒左CEO

咁不如唔好返

其實好多機平時都idle
只係為咗應付sales嗰陣嘅peak load
所以成個cluster搬去cloud on demand咁用應該慳返唔少錢
不過問題係連data都比埋人manage

啱啱澳洲CS畢業返黎
唔想行programming可以做咩
唔熟悉香港行情，而家expected salary應該寫幾多

海歸22k

下 等我仲寫18k 男朋友仲話我自視過高

如果男方提出分手然後再話冷靜，仲有冇得挽留

18k已經做爛市

Fresh grad有得見先算啦，18k係可接受同合理既。
1揾到份工先騎牛揾馬寫2xk啦。

30k都得啦
屈英文

expected salary 唔係重點
重點係宜家直頭無工

睇你幾多hand-on experience 俾到人睇啦
大學FG programmer再白紙點都有18-20k
如果你有exp既自己加上去
係女仔既可以再加1-2k試下

佢都唔想做programmer，一個唔鐘意做programmer既人會有幾多output俾人睇

Admin無經驗又無得做，support喺呢個市道唔駛咁多。
所以我之前咪話佢揾到先算

女programmer唔駛programming

女仔會教埋佢做
男仔會屌到佢做

都啱呀，我都係咁諗，所以見你地話咁高我都嚇親
不過可能我太廢太冇料

得啲causal 既technical support experience 囉
有工返累積下經驗都開心架啦呢個時勢

我係白紙又唔想做programmer 既廢柴

sor自膠睇錯野
咁唔做p狗18k就算高啦，真係揾到先算
不過都係果句，係女就應該易唔少

囡囡support

上手走路，要main佢d垃圾。要學react,睇q左成個下午

有冇得頂佢個位加人工先

用jq啦 仲用react

年半加500蚊

Jquey我寫到嘔，我廳日建議個manager將react轉jquery

咁15k算係合埋理範圍？

18k
都講左女性有加人工

而家唔係話我地性別歧視定點 而係個巿場就係咁 返工係為人工而唔係為公平
仲有你條仔話你自視過高都on l 7 9
好好叫佢諗下 點解會覺得自己女朋友唔值18k

手巴又要復出5p台

比自己條仔壓價
定佢本身搵得少過呢個數

Btw有冇人覺得CapaCitor同Capppppp有啲難分

應該冇ミクミク難分

.startWith(“Cap”)

邊條友叫Cappppppppp

你

一般

佢怕我開太高價位會俾in我既人一個唔好既印象姐
我都係想知大概既range，咁自己先好同人地bargain

得罪講句 你地都真係唔識
道理好簡單
貧者越貧 富者越富 你一旦price左自己15k 就almost永遠都係低range人工
同一塊曲奇 係街邊餅舖賣 同係半島賣 完全唔同價
咁你對街邊餅舖塊曲奇印象好啲 定對半島塊曲奇印象好啲

你唔係急住要用錢既 好好學習下pricing 唔好急住搵工

不嬲都係認真撚 只不過因為無時間做5p台台主 先敗走黎上班台佈道

呢度真係離地打工仔PO
有APII唔做
40,50k是常識
又話香港人平均收入18k
原來假嫁

真 人工一低就好難追得返
話知你第時轉左title

開高從來唔係問題 價位問題應該係HR果邊煩先係
而家更需要既係搵自己更多強勢之處同對面拗數

你找j數未

我諗佢男朋友唔係專科，可能係D19文商科

一來驚條女人工太高會自卑
二來身邊所有19科畢業同學可能最多得15K，咪以為畢業生18K太高囉

用數據說話最有說服力，你睇下你個系上年畢業生平均工資咪知自己要開幾多

你地唔好對人地條仔有偏見 我都只係屌佢price自己女朋友below 18k 無assume佢啲咩

唔只請c# 但都真係放左好耐

HR正仆街
2次interview過到line manager
過唔到對面HR拗數
P轉AP加2,3成對面HR話貴
又唔理我宜家啲福利

犯法野

這就是香港

不外乎都係decompile番隻game既client
睇下個client同server既通訊，要send同receive咩data,然後模擬寫番個server出黎

一開始學會難少少，但應該唔難上手

你唔跳槽

don't blame the victim la

近排有工先得
我夠好想走
做又做得多過其他P
一個淨係做2個app front end
一個直頭無野做咁
我就又要搞1個app full stack,2 個 app backend, 1個api,仲有user support又係我，同user開會又揾我，user training又叫我，連埋trouble shoot都叫其他2條友
有時真心好灰，做條廢柴好過

近排有工先得 我夠好想走
做又做得多過其他P
一個淨係做2個app front end
一個直頭無野做咁
我就又要搞1個app full stack,2 個 app backend, 1個api,仲有user support又係我，同user開會又揾我，user training又叫我，連埋trouble shoot都唔叫其他2條友做，因為佢地點shoot都未知
有時真心好灰，做條廢柴好過

緊急狀態見條毛咩

ミクミク巴
香港無工見條毛

肺炎受害者

要收HBU
除非你D app好簡單

大家都係支拿肺炎受害者
原本打算今年1月尾攞完bonus揾工走

點為之簡單

有shop都已經唔算簡單啦

咁都係P? 直接轉SA啦清

唔係shop,公司internal用
有login有notifications可以approve野睇report咁

條友jm9

有冇人試過返工遇到ON9同事???

有位油頭毒撚同事平時頭dup dup咁打code，仲要邊打邊笑同自言自語

原來it生態係咁
fg唔做it了

另外果條友整一個只有字同2粒button的HTML都用左3日
仲要第3日出手幫佢搞粒有少少logic的button

吓 搞啲咁既都搞3日? 冇用antd 果啲ui 用原生html css ?
你做咁多野既

crud唔簡單啦

做咁多野又點
年尾bonus最多加2,3千
有啲AP淨係做support底薪都高人工過你

佢已經上網抄

睇個款唔似用spa framework

無人討論

唔係

u up m9

你去上班台望下個list

IT狗臭寸？

似係膠post派膠wo

覺得係真心

99率先踩左入去

唔會 佢周轉唔好係事實
你想支持蘋果日報 可以用其他方法支持 唔一定要入去做
支持亦都係顧掂自己先支持 唔係鳩做反而搞到自己唔掂要人幫返轉頭

今日好燥，入去踩塲

舊野 都仲話無伏
你寫開垃圾？

39,果邊條友好似講你

點解IT9要為難IT9
佢真心黎踩呢邊wo

我咁睇
1. 個人感覺條友本身係唔聽人講野既人 之前佢幾個po已經同佢嘈過
2. 個po有啲其他人既point未必好聽但可以參考 例如 工 我不嬲都叫跳 呢個po得programming我都覺得好偏頗

1. agger，佢係鍾意off topic，傾野硬係要自己point of view插落黎，唔理人地到底係咪真係講緊佢提果D野
所以就變左雞同鴨講，都唔知佢講咩
2. 岩岩係果邊提過，得番code 9係因為network果邊真係冇咩野講

其實network可以好多野講 打timestamp L1 muxing 甚至firmware bug我都report左兩次 唔明點解冇野講
定係HK no network

似係HK no network啦
唔覺佢地熟呢D

利申:唔識，同埋見你地之前講compiler我覺得我是0

我本身唔係做network 但我睇D 做開Ops既twitter
每日都幾多野講下 講公海有咩config錯 有咩node down左 有咩大型攻擊,etc

我講幾多先會唔違反NDA

其實唔難的 我遲下放個toy project上黎
打算係可以眾樂樂既程度 唔會令你覺得好驚奇 反而會覺得 下 咁架咋 咁

請問大家有冇聽過comp. recruitment 呢間野？ 有冇伏？

聽講佢地有時會試新lang
不過冇咩proj應該係真
啱先睇咗glassdoor

放棄了 已變假膠

啱啱實測咗 fuchsia

5

佢直頭唔係 linux
不過你ssh入去嘅話
打起 command 上嚟其實唔會覺得好大分別。又無話去到 windows 咁樣全部唔同晒
posix 嗰啲 tools 好多都 implement 咗
佢有 libc layer
底下應該全部都係 rpc call

無 global fs 應該係好事嚟？
isolate 晒個 fs
security++

只可以話 佢咁樣既我好難用黎辦公

你 ssh 入去 linux bin tmp data dev 嗰啲全部都係度
sandboxing 主要係用嚟保證普通 user 行 app 嘅安全性？

我繪圖軟件畫完圖 點放入排版軟件

應該有個 common 嘅 shared directory
例如 home？

ssh 有個 pkgfs 可以 access 晒所有 package 嘅 private fs
感覺似 root

不過Android都有sandbox 。
你裝個busybox入部機度都要root。

我知
但係佢始終都係 linux 個隻 global file syste based
有 bug 咪 pk

zircon 所有嘢都只係 channel
hack 嘅 難度大好多

師兄師兄 仲請唔請人 我識寫button
做開support

我寫左4日

蘋果個網用jQuery
disable左JavaScript就可以睇哂，唔哂登入

係？我無睇

咁無計喎，次次有人入嚟問其他field都無人識答

仲請唔請人 我可以寫5日

三大cs狗
fg 19k算唔算低

正常

想轉工 平時嘈到閪嘅agent都冇工彈畀我了

彈閪工仲衰過唔彈

科學園既工其實係咪應該要高過市價 個位置閪到乜咁

白石角租租天堂

銀行重請唔請人想轉工

notification d flow 都己經好多case 要handle

resend,有乜要send,client收唔收咁

樓都大把假盤
agent呃CV多

收到點handle 都仲有一大堆case

i大仔fg都呢個價喎

可以試下

收到按notifications用deeplink開返對應嘅資料

6.0

條友

係

條友仲對SPA framework 緊緊於懷

簡直係敵視技術進步

無知一問其實jQuery除咗write less do more仲有乜用

比backend人輕鬆寫出frontend feature

jQuery話曬都風光過
無jQuery可能無react / angular

呢個真
整spa framework 嘅人好多都參考住jQuery
而研發出嚟

vue可以混jQuery一齊寫

vue 唔係virtual dom黎咩?
比jQuery搞一搞vue唔會壞咗咩?

唔會既，js 部份可以用jQuery。
雖然而家已經無咩必要同埋好混亂。

我公司有個project係咁，舊code jQuery新曲vue，係同一版都唔會炒

jQuery d script好toxic

你用 webpack？

今日手巴係NE 唔好再話呢個po得SE

係香港做p仔係咪整係得web
呢排見Jobsdb全部都係請寫web

cra 係最新版？

唔係 試下睇下stackoverflow

琴日in完AP位 今日就有offer

from matetial ui

If you are using Create React App, you will need to use a couple of projects that let you use .babelrc configuration, without ejecting.
yarn add -D react-app-rewired customize-cra
Create a config-overrides.js file in the root directory:

幾多

好多都係require middle level
如果fg入左web呢行幾年之後轉又得唔得
會唔會由0開始咁計

得
depends

人中之龍

人乜鬼野呀 自問自己技術上無乜資格去拎呢個價

做咩

想用cra就係唔想煩遮...

perm定contract

巴打好勁
做咩範疇多

contract 所以先咁高

有冇gratuity

contract都高啦, 25k -> 46k 大約+80%

所以巴打用果個agent
可以既話介紹番

無

寫demo project簡單好多

差唔多 t con先有呢個人工

而家你最勁

ap 做到呢個價

design最有價值wo

agent同vendor一樣要屌架
唔洗怕佢，佢有求於你轉工

me too

me three

fg入t con=自殺

偶像

根本就係tcon ap

咁辛苦先上到呢個價 FG考到海關督察/入境主任就有 仲要乜都唔識已經有呢個價 政府工

人工無話值唔值大家都打工仔，醫生都唔見到fg值70k。人地fg做到入境主任咪登下人開心下囉香港人

呻下姐 同人唔同命 夠有人一出世就含住金鎖匙 畢業正接做老闆 財務自由tim 啦

t con ap 我聽都係做到44.5k

你應該呻你口所講嘅呢d做都唔洗做嘅，好似d人做到入境主任又點，咪又係打工

一畢業就有人打本做老闆 又多人脈 真係唔使技能都發達 打工仔埋頭苦幹同人建立事業有咩用 又唔多打工仔高人工 非專科既做十年都唔知人工幾多 IT都叫好少少 但都好難上到6位數月薪 香港生活又咁艱難 實在太on9

主任都係少數姐 你都可以諗下仲有一大堆人係做aco
果堆做10年8年先有你3年人工
同埋你要打工6位數月薪 全世界都唔多啦

非政府部門

岩既 數據黎講大多數人都係咁上下 係前兩日睇完「月入過五萬既你，有冇覺得好難再向上流」同埋「跑馬地除左禮頓山之外有咩正野」呢兩個post有感而發姐 唔係你始終唔係你

it成4皮一個月
唔怪得it佬成日叫人唔好做
原來唔想人爭飯食

最近唔見左69

仲難分

索晴
素瞔

有冇巴打一齊考t con
係出面做咁辛苦做乜

點解fg 入t-con 會花cv

素腈

民建聯請人啦

SI公司永遠唔夠人

因為政府？

冇interview + 1

其實啲agent會食你幾多個月？
perm既工唔會食你成世吧？

hktv請70個人

70個24x7既奴隸

出手低

之前2個月叫仲有好多

同上司講 要趕shuttle 走先

仆街公司平時賺埋賺埋bonus 都唔派
一到疫情就喊屎喊忽話頂唔住
屌你前幾年賺D 錢呢？燒撚咗比你老母呀？

決定整合返邊d 仆街公司平時賺錢唔分，一到疫情就借d 意扣錢

整合完後會有第2波行動

24趕咩shuttle

手巴準備成為network engineer了
係咪要退出呢個po

network engineer都係it

啲人講呢個係code狗po

有電就係關it狗事

創科局局長都可以入黎吹下水

由光管到電梯都係it

helpdesk同事話試過有人打黎叫IT整𨋢

兩電原來都係IT黎架

code都未必識揼

揼揼下曲去做network咁得意？

由於可能或者不可能影響公司聲譽 我唔可以回應呢個問題
無咩事我去返做NE先

我本身對it 0認識，但想開間it 公司，想請個識寫網站既。應該請full time定 freelance?

我自己做緊份工間公司有用緊一個網站，但個網站我覺得好流又貴，收月費，諗緊可唔可以自己開間it公司. 但對寫網站，同維護零認識。我願意投資請個人長期做，想試下

對it 0認識，但想開間it 公司

我都知好荒謬。
即係好似假設你好睇好飲食哩行，有晒idea,有晒marketing, 要請個大廚

其實主要係想照抄個網站，再整得user friendly d.

新人想問fg叫22k 會唔會好過份？
得幾個月寫app工作經驗，垃圾8大dean list
搵工完全冇方向想死

整個wordpress得啦
再唔係下載個free template
自己改番D字搞店啦

唔會 唔好叫太低做爛市

有得in先再講
嗌幾多都唔係問題

請ft la
freelance d人鳩整

請個識整網站既ft要幾錢？

睇#1

玩cloud? infra?

玩switch

60k

人生贏家

唔想再打 code可以做咩手大師

無人監督 唔玩switch可以做咩

手天使

回巢囉一係

Adeeco, Seamatch, Manpower, Osmium
呢幾間aganet衰咩

西價/鳩match/強姦見工/呃CV/大力出奇跡咁壓價

其他唔講，第二間真係亂尻咁嚟
大約係你識java叫你見C#工
你識python叫你見C++工

個agent自己乜柒都唔識望住個JOBSDB個LIST既JD同你講 咁我洗撚你搵

冇high Dip

support 9 6年經驗 而家18k轉工叫25 k過唔過份

過份

各位it9平時假期有咩做
你地係屋企唔會發毛咩

steam是大家的好朋友

追新tech

仲有一間it solutions 係中環
話fg p仔正常係14k

frontend 狗表示當成個 codebase 都係一堆舊 lifecycle、setState 入面用 this.state 嘅時候，係時候追 React 17 了

慣咗wfh都唔係好分得清假期同工作日
每個禮拜做最多20hr嘢, 其餘時間做d以前"正常"唔得閒做嘅嘢, 例如執靚d code, 睇吓書/上網學吓新tech咁

餐廳老闆如果唔識入廚房，一係D野好難食無乜生意，一係廚房一走連D客都跟住走

你回想下，你人生之中有幾多咁既餐廳出現過

開名啦唔洗對啲閪agent客氣

冇記錯既話果間野正正就係叫it solutions
正如你賣杉都係叫it 唔洗猶豫咁多

講多啲野

同同事9up

Pub住個on9框架先

而家暫時得個parser 我之後會一路加grammar 一路整runtime 同埋compile to x86 同埋加埋x86 emulator入去
記住個project既目的係眾樂樂 所以parser同emulator會call其他人既library
專注係設計language feature同naïve implement language feature
盡可能以易改易玩為重點 有興趣既可以一齊玩

手機好似開唔到聽日搞搞佢 反正我電腦chrome開到

如果想睇下唔call library既手寫parser 可以睇我另一個鞭柴田既repo

func 改做 function 咪變 javascript
compiler 用 llvm ？

呢個project既重點係大家一齊玩既過程 而唔係實用性/創新性
如果大家無咩諗到新language feature 咁replicate住類JavaScript先又何妨 replicate既過程都會有得着
Compiler backend打算由零寫 如果呢part都call埋人地野 就連玩都無野好玩 變做一個左砌右砌project

可以用 llvm ir

it部番工到放工都無人出聲

個target就由x86改做llvm assembly啦

做開java打嚟問我見唔見c#，咁我本來覺得問下好正常，咪答佢想focus返喺java，點知唔知係咪佢嗰期搵唔到c#人，就用說教嘅語氣話做programmer應該學下新嘢乜乜柒柒，agent式一輪嘴咁講。我心諗學追tech同轉language根本兩回事嚟，但廢事同佢解釋咁多cut鳩佢算

點解你哋撞到咁多戇鳩

下 吃飯時間呢

我都係

食飯多數單丁, 各自食各自
有d帶飯, 一邊睇動漫一邊食

我係扮無聽過間伏工 等佢講一輪先同佢講我突然諗起呢間野好似伏
明明啱啱滔滔不絕 佢即刻停撚咗O咗 再話咁伏唔伏睇人定義
係囉定人定義 我係咪人？ 心諗仲想兜呀
然後叫佢send email比我睇下JD果啲 但其實我唔會去IN

所以你直接CUT佢都算好人

lunch 2 hours做運動狂操
簡直係天堂生活
不過完了

試下自己同自講野 講下段code個logic

我見有啲佢開到高價又岩language
應唔應該比CV?

咩係強姦見工?

間野就係叫it solutions

問都唔問你就話幫你約左ⅩⅩⅩ公司同你見工
詳情email左比你
你果日一定要準時到
如果唔係我地同果間公司會永久blacklist你
你以後好難再轉工

嘩,我好驚驚呀
我最驚你唔blacklist我打返比我

開到高價?好多只係呃你
上到去就話冇左/請左人
再踩你叫你做西工

14k is lower quartile但又唔算無法接受嘅，三大就不了

打去果間公司投訴個agent，睇下邊個比人blacklist先囉

14K扣埋佬強等13

問下自己點解要做P狗捱到頭髮都甩埋先

有冇lib可以construct 一個 cmake 嘅 AST
然後generate 實際 file 出嚟

改名

素［］

素聙
素精

開得名既agency 公司唔係個別agent
係成間agency 都係用呢種手段
所以你覺得投訴有冇用呢

果D公司唔care既話都無謂做啦
約左人in，點知比人打去屌話無約過

D manager時間都好寶貴

點解多咗咁多兄弟

kanji index仲係唔係[]

冇哂初音

素晴

php既話係

我今年直頭冇review，冇人工加

話未做夠一年

大大力推
大力出奇蹟說不定加30%
加得個10%唔會考慮轉
記住-轉工是有風險的

咁複雜
test

Manual order with OMS

你起完呢舊野之後
我相信你可以自己開證劵行做生意

要交sources code?

簡單UI+用node 起個簡單rest api應該一日貨仔
但諗到加得10%唔係好鋸囉
免費幫人起code

加得10%唔轉

要交sources code你就瀨野啦
一定唔轉,轉完整好炒得

無叫你寫backend 淨係叫你設計中間既api

未試過

996 ICU等緊你

沒必要拿命換錢

有冇諗過你一直都用命換錢

2年左右可以升一個grade，但用人唯親，沒有太多人願意做超過4年。年資長的同事會公開批評下屬，整體工作氣氛不佳。Turnover rate 偏高。

雖然係UX個位講 但睇上黎公司文化唔太掂

年資長的同事會公開批評下屬，整體工作氣氛不佳

有咩問題, 比錢你番工學野

但唔係全部

大家返工都係用命換錢姐 個價錢ok就得

想問做network engineer考左ccna入唔入得行？
同埋見少人討論，同p仔黎講career邊個好d

我見之前其他post講network 都係話考完ccna就可以入行
不過實際我就唔知啦
我考咗ccna 但有排先grad

諗住轉做啲 唔使識p嘅 T25 CJP /CP 聽聞人工最高

我開始想考network cert

白紙開始做左5年hardware Support
30歲袋緊24K 要返shift
有CCNA 但讀完無應用過 其他層面唔多熟
想問下條路應該點走
有無可能去返d 返office hour 嘅位

暫時不了

成日show off專登激我

似呃人幫佢打code多

唉而家可能無左份工

我諗你一世都support

唔緊要，餓你唔死

把心一橫-7000人工轉network啦

Fg入tcon唔使諗轉出去

出面捱返兩年先轉tcon啦

咁高人工仲諗著轉出去咩
係入面做到退休
tcon由我讀書果陣已經話年年唔穩定
點知年年續年年調人工

推左
費事做免費勞工做爛市
出手已經唔係高

其實 reference counting 係咪好過 mark and sweep ?

有冇諗過其實garbage collection係唔一定需要既野？

未開嚟睇
講緊火箭

之前睇過
如果支 missle 射射下先嚟行 gc 會點
射過界？

Real time system 唔容許任何不可預測時間成本既taak
實務上黎講 導航會出現偏差 但要視乎佢個系統既設計先知點偏差法
正常黎講各種sensor會自己一個system 唔會block到
所以係中央blend埋啲signal計數個part最易出事
GC會導致control既步間時間增長
會令overshoot既幅度增大 個amplitude同frequency視乎具體control方法 可以差到係O(dt^2)都得 視乎導彈既材料同結構 有可能會導致震盪解體 雖然我唔覺得啲材料同結構會虧到咁
然後具體命中精度 視乎導彈既空氣動力學造型
如果係靜不穩定結構(好處係強機動性) 咁overshoot過大對飛行控制黎講係致命既 個彈道會exponential咁偏差

利申 無造過導彈

咁real time sys 應該用 ref count？
正常 application 嚟講
邊隻會好啲

點解 android app 用 mark and sweep 但係 ios app 用 ref count

Real time系統根本應該考慮返你要做既係咩task 最大容量係幾多 無咁大個頭就唔好戴咁大頂頭盔
當你知道自己個cap係邊 再一個ring buffer轟落去 就唔需要諗GC問題

如果你個問題真係好複雜既 你應該將real time部分同複雜部分分離 而且real time部分要設計到短期收唔到複雜部分既訊號個時 會做啲補償令佢短暫運作到

Real-time system連係咪用malloc都要諗過度過，
GC?
Ref count用喺semaphore / recursive mutex度。

歷史問題
Objective-c based on C
你可以係入面寫 c

咁 c++／rust 個 ref count 主要係咩 use case

Real time system以外既use case
認真 realtime真係大部分都pre allocate晒

Java的話，RTJS有real time thread呢樣野，唔受GC嘅stop the world影響，不過只可以access off-heap memory. 同埋大部分JVM都唔support RTJS.

唔講都唔記得Java run on 3 billion devices

咁如果我有得揀嘅話
揀隻 mark and sweep 定係 ref count 嘅 lang 好啲
咩時候揀咩 lang 好

揀隻你最快起貨既lang

Real-time system主流都係用C + assembly黎寫。
我上面講左real-time system 既ref count主要做semaphore之類。

無人討論導彈

打唔打到無人機
dji 嗰啲

Why not
商用無人機機動性咁低
機群先有難度

可以整個出嚟睇睇

錢
Control唔難做 target tracking都好易
你搞到飛機鋁 推進劑 齊加工機床既工業單位 再同我講

頭盔 唔係想造導彈 有會員搞到呢堆個時會舉報

去幫美帝做
水火箭唔得咩

你既意思係 放成千鈫既控制系統入去 就係為左飛幾秒
不如你慳返個一千鈫 整多百幾支水火箭 成排轟過去啦
最重要既係成本效益 而唔係單一目標不計代價咁做

頭盔 講緊用水火箭幫大面積農地灌溉

個天咁大
你整幾百支都可能唔中
你咁講嘅話
我整一千支就可以打架 b2 落嚟啦

利申純學術討論
有個 英國撚話 bj 逼佢哋 stay in home
整成堆無人機出嚟gup住晒
問有冇方法整走佢

你幾百支打一隻肉眼睇到既目標都打唔中 咁會係因為射程問題 而唔係因為控制問題 水火箭射程得個幾廿米 控制根本唔critical
你有冇見過高射砲砲彈上面有控制器
你想打夠遠既野 都係個句 推進劑

頭盔 講緊我塊田真係好很大 水火箭未必夠灌溉晒

有冇可能增加水火箭嘅 range

有 四支水火箭 射個農業用網上去 用最撚cheap最撚易爛同時亦係最輕個種
完全唔駛控制 地面火控都唔駛 就咁試射一次 修正角度射多次 最多柒埋再射多次

材料同推進劑問題
你膠樽有個極限 你加大個倉唔係非常有用 因為倉大=更多推進劑=重量增加 有效戴荷唔會多好多
其中一個做法係用工業膠紙wrap晒成個膠樽 令佢可以承受更大壓強 但唔會有dramatic improve
始終需要能量密度高 又易釋放能量 又可控唔會爆炸既推進劑

Reference counting 例如 std::shard_ptr係用嚟管理無獨立擁有權嘅資源，但reference counter唔可以處理cycle嘅問題。如果係semaphore，share memory buffer咁係thread/process指去資源到唔會有cycle嘅問題。但如果係data structure，cycle係有機會發生。如果你用shared point指向個object而個object有一個shared ptr指返自己咁個object就無得自動deallocate。

其實好多野都係用reference counting嚟管理。Unix file system嘅hard link 其實係referecne counting。所以directory無可以hardlink如果唔係就會有cycle。

高登班友真係頂爛巿
6年java經叫人叫35K

6年development經夠做architect?
應該開到60k?

火箭炮打無人機係勁難
另外火箭炮既原意亦都唔係好似箭咁射個目標
火箭炮係用黎爆炸傷害

要打無人機
一係用另一架無人機，一係用鷹

唔係做唔到咁難 因為exactly係爆炸半徑就可以 set個時延引信就得

而且一開始講緊導彈而唔係火箭炮
只要熱能追蹤+距離判斷+正常既爆炸半徑+破片 係好簡單可以打落黎
成本效益係另一件事

你哋內部啲 high performance c++ 會唔會用 ref count
定係真係 maually 用 free/delete 算

btw 我見有人話如果寫 c++ 寫到好似 rust 咁用晒 ref count ptr
再加埋 borrow checking
其實唔使 rust 都可以做到 rust 嘅 memory safety
其實有冇人做咗啲咁嘅 borrow checker 出嚟

但係個天咁大
架無人機咁細
你用咩 track

平時打 dcs world
戰機咁大架都可以 evade 到 missle
何況無人機？

熱能追蹤 好簡單既一個紅外sensor陣列已經做到土炮式熱能方位判斷 然後基於呢個判斷調整翼角
四軸無人機機動力邊有戰機咁高先唔講空氣動力學造型 你四軸無人機最高時速有幾高

咁細架真係 track 到咩

有道理
咁用激光炮+活動鏡 射激光去唔同角度 然後用普通cam去判斷目標方位

激光
呢個好似美帝做緊
但係如果 cluster 咪打唔切

一支梗係target一部
要打cluster就要幾十支+communication

睇黎我就快入青山
放假2,3日唔打曲竟然周身唔眾財咁
今日一打曲就精神哂

你慣左勤力
一 hea就唔得

我都想打自己project

求問白紙28歲1年鬆啲help desk經驗，人工14.5k，但發現公司無咩學，條路依家唔知點行好，想轉走又走唔到！識少少font-end野，應該轉P仔定係搵返support做？

宜家咁熱仲打到曲
就來熱到暈

做咗4個月無code SA好想走

help desk = IT 3寳之最
for loop, while loop同if else識唔識

但係美帝都要改裝一架船先 supply 到一支嘅 energy
點幾十支

無嘢做咪打下 oss

唔係美帝激光炮
係黑狗激光炮 做lidar用

照眼都唔盲啦
點照飛機

Lidar導航用 唔係攻擊用

咁攻擊用咩

爆炸破片
頭盔 唔識整 無諗住整 無計劃整

點打上去？
咁而家究竟係激光定係導彈

一直講緊激光導航
一直覺得水火箭無咩控制價值 水火箭應該用量取勝而唔係加個控制比佢

sor 係我理解錯左
咁即係都係要個一堆火箭材料？

最具成本效益都係百箭齊發

咁細好難打中

咁十箭with破片

我覺得破片都有啲難
應該要個 explosion wave 大到可以摧毀嘅機先得？
有冇可能用一個靜電short死架機

flutter 整 complex design / animation 真係冇得輸

EMP

正wor

今日按照返工節奏打左陣code

識少少咁，巴打你係指用係寫web到架可？

無code sa有咩問題

比較想知點解28歲先得1年三寶經驗

5年經驗平均人工要幾多？

因為轉行之前唔係做support

28轉p感覺有啲遲本身做咩？

本身做飛機維修

有IT HD / Degree?

我都係27,28左右轉p
本身做貨倉佬

要睇你抗唔抗拒打曲喎 有fd cs grad但話打死都唔做p仔 見到曲就想嘔

不過要轉就唔好拖 我都係0經轉行做p仔 28歲個陣都係得一年經

貨倉佬真定假呀，ching依家幾歲

飛機維修轉打曲
比我揀我做飛機維修好過
放左工唔洗諗野

真，好多讀cs既人完全唔鍾意打code，讀完反而想對客多過對電腦，起碼一半人都咁諗，認真

得個media high dip同埋讀左個寫web既dipoma

3字頭
之前堅係做貨倉佬

巴打你點轉架？你本身係IT degree ？

又唔抗拒既既...其實都有搵不過無人請

咁你都好有毅力，佩服，放工學寫code?本身有冇degree or hd?

high dip都冇唔好做P
人工會被壓太低或見都冇得見
就算做到都難轉工

其實最易俾人請既方法就係show demo，你試下寫份野比人睇下，如果唔係人地唔知你識幾多，好難判斷請唔請你

頂唔順返太多夜

本身冇IT degree or hd
之後放工學寫code+讀左個IT degree

咁奇怪既，全部野都好似冇關係

用左3年幾時間放工同放假去鯨大讀

個degree點讀？定你a level 本身好高分，真心佩服你，咩動力令你想唔做倉放工學code? 正常好多人放工hea，跟住落入comfort zone無底深淵,咁就一世

巴打本身係無degree?
我係non cs degree但入左去做p仔
遲下都想補個cs master但驚無人收

本身無degree

會考個位數
個degree係放左工後日日讀個幾鐘讀返黎
再一星期返2、3日學
GPA都有3.3X
咩動力令你想唔做倉放工學code?
係因為條女呀

咁個女仔都係好女仔

巴打個degree叫咩名，我都想補返個degree

錯啦
係條女覺得你低人工又做倉咁低等
最後揀左個2,3皮人工的人拍拖結婚生仔

Bachelor of Computing

其實連仔會唔會考慮放啲 dataset 出嚟俾我哋玩下

咁都好啊
起碼改變到你人生
你宜家人生美滿好多比起做倉

等佢死老公後大細都要

唔係最少要有hd咩

唔洗

通常後者多，但點解會話難轉工？我本身諗住人工低但入到行既話，捱三幾年應該ok掛

唔該巴打不過早排見工間間都無叫人要比作品佢地睇係咪都伏？

咁多人轉揼曲
證明IT咩人都做得

你好好毅力，好佩服咁計你咪3字頭先真正做P?

HR會睇學歷
冇學歷通常只會做細公司
細公司人工福利更加差

唔係,2字尾做

正常都唔會叫，冇咪chok你有幾多料囉，不過通常junior 一chok就88，所以你問佢可唔可以攞demo
佢睇仲好

貨倉佬

明白，細公司係咪偏向多野學架不過？

咁我仲大獲，依家先走去再讀，31先黎轉咪姐係無希望

有得見再試下、對上果啲都係齋噏，問我識啲咩就完左

細公司不代表多野學

錯啦,你未計要等報名,等開學,等証書時間
仲要計埋課堂可能會撞或fail讀多年

細公司 = 做萬能俠

依家兩頭唔到岸，係咪應該乖乖地做返support好啲呢咁

又唔係一定要証書先in你既
自學寫到野證明比人睇你能力
可能都有機會呢

搵公司入左先，再做住讀

讀左幾錢？我見有幾個價

1X皮左右

得diploma有難度

不能同意更多
仲等報名同讀完真係太遲

再做support 驚你過多陣就仲大鑊

我依家都係咁諗法 定係兩邊都試下睇下邊個方向大機會啲？

點解咁講呀？巴打

做support應該好得閒
有自學Code?

我驚被支国用回過的所有post 去learn哂大家的個人資料

有無ching 玩扑青, fabric, ehterurm 果D,交流下

support叫價能力越黎越細
head count 越黎越少
你再拖落去 轉位嘅難道越大
再唔係就情願轉行
學水電泥水 三行呢類工

有收工學下 返緊工學唔到有其他唔關事既野要做

除非係入政府？唔係都唔安全啦！

母女

仲要執人口水尾

唔係自己粒女 任玩

三皮都結婚生仔 唉 害死個細路

人工三皮，老豆零用錢十皮

Robert WaXXers 呢間Agent o5ok

唉 點算
有成六年support經驗，樣樣掂啲 infra叫我由零開始set又唔識

part time HD都唔知幾時讀完

幾時先可以上25 K

你應該要反問返自己六年support學到d乜

6年support經驗同廢柴有嘜分別？

冇信心起啫

呢三四年 都掂system, 改下server /router/switch setting

去
唔關返工事 而係政治風險對沖

I don't know if I can tell you want we use internally so I just talk about C++ programming in general and Google's open source projects. I think you will find use of std::shared_ptr in many modern C++ code bases.

In Google's Abseil strings library. There is a data structure called Cord. A cord can store text just like a string but internally it is constructed using smaller cords. This makes string part sharable and concatenation very cheap. To determine if a cord can be deleted, reference counting is used.

For thread safety, the reference counter is implemented using C++'s atomic type.

I don't know Rust but I read the documentation on borrowing. It seems to be difficult, if not impossible, to do that in C++. Rust's borrow checking is done in compile-time. You can implemented a smart pointer class in C++ to imposed similar restriction of having only one mutable reference at a time in run-time. It does not seem to me that your can guarantee a C++ compiler to do enough constant propagation to check that in compile-time like Rust.

無家庭顧慮就去，點都賺返D出外工作經驗。尤其係本地讀書未試過去外國生活，去幾年先算。屋企有其他兄弟姊妹照顧伯母？

IT 揼曲嘅要求同人工個range好闊，百貨應百客。

你仲未訓

加州而家係星期日下午5點幾。

之前識個美國佬話果邊做IT好好 扣完稅都5-70k HKD 想問真定假

呢d份工可以點搵返黎?

其實dup咩code最好賺
係時候要做下 career optimization

If I am starting an completely new project, would it be possible to check if my c++ is correct in terms of borrow checking with static anlyasis? Currently I want to use rust but it really lacks a good ecosystem

part time HD讀咁耐

Master degree黎講 有冇人讀過Information and Technology Management ？ 如果想向管理發展應該讀呢個好過Master in CS?

美國IT人工個range都好闊。而且美國好大，唔同地方生活水平唔一樣，鄉下地方小市鎮同大城市例如New York，三藩市可以差天共地。

IT但以application software developer嘅就業資料2018如下：

稅個個州都唔一樣。加州嚟講，單身十零萬一年嘅話聯邦同州稅後無1/3到。

以矽谷為例子：高人工嘅公司（FAANG or comparable）而家fresh grad係12萬美金一年到，但通常有bonus同股票。total compensation可以係16/17萬或以上一年。無1/3稅都應該有你個range。不過矽谷物價貴，人工要高返先請到人。內陸小鎮做IT唔會有咁高，但生活平好多。

You may be able to write a static analyzer using clang/llvm to do something similar to Rust's borrow checking but I don't know if there are any existing checkers.

NYC: Finance related.
Silicon Valley: Machine learning related.

新加坡係差但係好過香港

3個月前in完份工
過唔到HR價錢果part
之後份工就無再見過
但係今日又見返
即是好惡做?!

唔想係呢個香港生存

呢一兩年先讀

hk it人工真係算高

高有咩用
都唔可能安居樂業

稅低，人工高，英語通行
鬼佬地位高人一等
大量港女投懷送抱

正解

鬼佬 default入職*1.5
係我都去做

arr = [1,2,3]link = LinkedList(arr)link.sort()link[2]

我前排都IN完, 巴打有無OFFER

周街餐廳D鬼佬都好開心嫁

係香港邊有鬼佬唔開心嫁

有，以前讀U果陣識得個exchange，佢話日日食麥記。

問佢點解，佢話唔敢入餐廳，怕唔識叫餐比人屌

望下陶輝 再望下香港人 明哂啦

唔想去習慣異地文化咁做咩要exchange呢

毒撚咁易咩

grad左佢如果係香港做
變日日屌人果個啦

毒到唔敢叫餐 點面試點上位啊

Sorting O(n log n)
下一題會叫你寫O(n)，不過我都係一開波寫O(n)

link.getnlargest(2)

做咩做做下AP轉QA

data撚又要做埋django

QA 高人工過AP ?

I didn't come here for my job I came here for family reasons. I'm American and work remotely in the US. The time zone sucks- I looked for a job here interviewed quite a bit and got a lot of offers for senior roles but the money was seriously laughable.

Unless you have an expat deal lined up with a hedge fund or a bank or something like that it's really shocking. I did research before I came and talked with some guys but I didn't think it'd really be like that. I was wrong- it really is like that and it sucks for everyone, myself included.

Think of it like this- you can work here for two years and live here, take your work days off and public holidays. Alternatively you can work in a country with a decent market for a year and live semi frugally and spend the second year not working at all and just traveling and enjoying it. Either way after 2 years you end up with the same amount of money.

Again this does not apply to guys on expat deals I have quite a few friends like that and they are killing it. If your work moves you and gives you a giant raise and cost of living and country club membership it's a different story entirely. Just don't come here as an IT guy it's a very bad idea.

來香港仲要做it真係jm9

黎香港做咁睇唔開

Fg果時有母公司offer冇呢間offer
有同事做過話人工好低

珍

on9 我老闆叫我用software行d test等佢慢慢run, multi tasking同時做application development或其他野

識人係入面做，你in 邊條team?

打曲好悶喎
每個function都係CRUD
做完A function CRUD
到B又係CRUD, C又係CRUD
每次改下header名同顯示出來果個 table column名就完成

同問

有冇人

哇35k

幾多年經?

佢冇講 但我2.5年

係呀
P轉AP叫高30%跟市價嚴你叫太多
加個10%唔轉啦
飯堂津貼都係返到

有得升/轉title算好
d agent / hr 見你依家個title係咩位就只會比一樣既位

想請問下
有冇聽過mthree asipre scholarship-- FinTech, 好似係啲online bootcamp, 有冇用

搭單問埋
FG 出嚟做startup 嘅 frontend位會唔會好on9, 遲啲轉工會唔會難叫價/轉P仔都難啲？
利申：有java backend intern幾個月經驗，同係出面做過啲frontend 嘅project.

Generally #3

FrontEnd 轉 P 仔？

難叫價就唔會 FE 反而初期跳得快啲

問吓先

比一樣位但人工加3成ok

想fe 轉返去be
前排有個agent 打俾我話fe 個career path 唔多掂
雖然佢係sell 我另一份工但諗諗下又好似係
我唔係好識啲ui ux 嘢
早啲做be 好似好啲

thanks

agent講2野就信

frontend career path唔多掂
因為frontend無client/d job無油水

全中，只係佢冇job左手

但係 fe 追 tech 難追啲？
backend tech 好似比較穩定

依樣真

Backend 其實好多新技術，係冇好似frontend 咁what you 7 see is what 7 you get 姐。

追 tech 就走唔甩
但係fe一年一個fe過份咗

*framework

係，我就係擔心呢樣

感覺 fe 經可能無咁值錢？
轉一轉 tech 又話唔計
be 一個 Java spring 追 update 就可以寫到老積埋積埋啲 exp
fe整個 jquery 轉 react 再轉 flutter 就全部重新嚟過

fe 再transit 去 full stack 再睇下轉唔轉 be 有冇得諗
兩樣都識啲可能比較好

香港地做full stack仲衰, 2份workload得1份人工

我唔知邊條team 不過我係in java果面
你朋友點睇呢間公司?

都有#1 個range既

你哋咁老實
我接手個project是但係個網到call 一call vue同react library就有經驗啦

連node都無行

咁都唔多

真

frontend + backend + support + user training

有個on 9 agent比份ad黎要識埋Java,SQL, RESTful API然後見到reactjs就話係frontend job

佢個個都講35k

我都收到

咁可能個Post真係 35K？

agent 真心乜鳩都唔識架啦

有無諗過其實佢根本只係差唔多就彈比你連reactjs都無留意

將login寫落frontend咪長做長有羅

logic*

有無諗過其實佢根本左抄右抄d jd彈比你

呢啲叫 edge computing

fatch左D data去frontend,用css做logic計算，post番上backend
根本之後立於不敗之地

css
老闆：你班奴隸以為我真係唔識寫code？我都識 css 架

腦細：我地要cloud computing+edge computing

我都擔心緊fe唔值錢呢樣野但學be再走去in又驚人地覺得你無經驗

高招
睇到下手懷疑人生

老闆 : 你咁講咩意思 係咪唔oo就唔叫識寫code

之前靠react 都做左幾年,怪就怪當年anuglar 唔生性

其實react 仲有排玩 用開react好少動力轉其他library/fe

frontend 有得做既
不過要求唔止用罐頭野

其實react預計仲有幾多年命

做 back-end 喺廢港可以唔洗學新嘢

一個 monolithic MVC framework 做 戇鳩 CRUD 夠玩十年

乜 Serverless, microservices, CQRS, event sourcing 嗰啲可以留返下世投好胎先玩

玩到 Facebook 執笠

咁都有好多公司係唔需要咁勁既throughput, mono 都夠做。

有冇ching 公司用緊extjs 做 frontend

我就唔係咁睇
好多公司啲 system 都太散
要有少少 microserves 架構

個 post 就快爆，幫大家開咗下一個

IT討論區 (1093) - 廢港曲狗冇將來

唔係好明你講咩，
Monolithic先係成堆functions係一個system上,
Microservice係約function 拆成獨立個體。
理論上microservice 先係最散。

要將佢地易manage係用esb 或者其他middlewares.

一個 rails 走天下，爆炸就轉工

我忽發奇想
睇返 gpu 個 spec
n 粒 core 每粒都已經 千幾mhz
對俾返 cpu 每粒都係得 2.幾 ghz
咁咪即係 gpu 兩三粒已經頂 cpu 一粒？
定係製程唔同差別會幾何級數咁上
其實有冇人 benchmark 過

不如用啲過時嘅電子垃圾砌個 distributed infra 好過啦

真心

你可唔可以認真上下堂

其實我都係 9up 下啫
我梗係知 gpu 係 parallel cpu 係 series
純粹忽發奇想

唔關呢點事
你明唔明個問題係 GPU可以行general code CPU又可以行general code 點解我地未淘汰CPU

熱天到IT9又贏
坐著冷氣房沖著杯咖啡揼曲
插著耳筒聽日文毒歌無人搞
好過幾多工

睇你用黎做咩既姐，如果做極大量簡單嘅運算，而每個task係可以parallel 行、latency又唔太重要，例如挖crypto，咁咪用GPU適合啲。如果係小量複雜嘅運算、唔可以parallel、又要快嘅，咁咪用CPU。

工揀得好就 overpay + hea 住揼 + 年尾有 bonus

工揀得差就 underpay + 揼埋啲濕鳩嘢 + 戇鳩腦細不停 change requests

計漏左simd

唔完全address左個issue
Consider 我個GPU唔simd 兩三個獨立資料流既GPGPU應該頂到一個CPU 點解我地唔淘汰CPU

唔係cs degree 識java fg都好似冇乜人要
問d野好似當你做左排咁
自問基本development都冇問題

下,我見親D it工自我介紹
> 問識唔識C#/ java > 簽合約

呀驕當年都可能係處女

睇你做邊條team, 有啲team 仲support 緊好舊既system

[轉工]決定由保安轉數據中心有什麼要注意？

保安都轉到IT
點解IT生態會咁
我地想同醫生護士睇齊

星期三？

正苦個口罩網

不過其實係邊度出咗問題
啲asset擺晒俾人睇？
要點先算好
利申 仲讀緊書 未做過呢啲system
有冇師兄講解下

返左工兩三年都未寫過multi-thread其實常唔常見?

至少放上k8s
你得一個project/app 幾條友 仲可以叫mono
幾個project 幾條dev team 已經開始煩同亂.
k8s 一個namespace 一個project 已經易manage 好多野.

人少少你點做當然無問題啦

有興趣可以睇下，免費考oracle cloud cert

另外有免費microsoft build conference可以登記

呢排武廢多咗好多免費course，有時間睇下都唔錯
素晴巴係日本好似撈得幾好，葡萄

葡萄+1

屌 呢樣真 明明開會已經問撚埋講撚好哂
結果上左 production 轉個撚頭就話呢樣做咩咁果樣做咩咁

轉工幫到你

都係跳入去另一個地獄

只有 roll 大嚿錢 / 自殺投胎去美國先係皇道

真係冇聽過廢港有好嘅 IT firm

我啲朋友比我際遇好，但做啲嘅都係濕鳩，只係份糧高啲

逗住高人工食屎點都好過低人工食

暫時生活似唔似預期?
我呢邊同預期有d出入

葡萄+2

葡萄++

啱啱起身
聽日要返工

最陣炒股份糧仲多過嗰份 underpaid 狗薪，搞到我唔知返工為乜

為咗對沖炒股

狗薪份糧三皮都冇，但要做 fullstack

front-end: angularjs + react + 天馬行空 idea

腦細想取代𠵱個世界大部分 system，之後炒撚晒啲低端IT狗

咁大想頭

呢個真 起碼望到個銀碼可以安慰下自己

有錢大晒 慢慢燒 就算佢真係最尾燒錢燒瑜做左舊勁野 都唔關你地事

有錢不嬲大晒，幾時都係

呢個世代 分分鐘你開間網店 揀中野賣 仲賺得多過你dup code仔 dup成世

一係你就勁到做大老細頭馬 好似騰訊果個咩張小龍咁 唔係都幾難發到

有咩好建議可以賣

workload 唔同？

c#同java好相似wo，正常你精通一樣比人問第2樣都唔會完全冇聲出

未見過問lib

好地地問lib係咩玩法

1093, 981, BABA, JD

2318, 700

好老細咪呢d 有能力搵大錢 又會幫幫自己做野既人
你果件二世祖 同佢出去飲飲食食打好關係算吧啦

你搵美國公司嚟比

喂django又幾好用wo
可能我第一次寫web未見過世面

我諗有以下原因：
Branch predictions 黎講，CPU先進過GPU。
CPU有L1，L2，L3 cache，L1速度快，容量大過GPU。加上好多program都係sequence咁行，而唔係parallel。

早期寫過GPU既hello world example，要GPU計得快要睇benchmarked再 fine tune要allocate 幾多core黎做resources。唔係越多越好，好似係sync問題，唔記得了。

可能我寫開有 type 嘅 lang
用到我頭暈

佢D magic好pythonic
好多都估到

係我唔着
我唔熟 python

有 pycharm integration 嘅話都勉強用到嘅
但係我自己用慣所有嘢都係 typed
寫錯咗嘅話 compile 果陣就會嘈
django 感覺要做多啲 testing 先知自己有冇做錯

香港地靠實力 除非你做到老闆啦 唔係既話好似都係識人好過識字

上個月嘗試pick up,放棄左一次

research左一輪之後，想試多一次
慢慢connect the dots上左手就開始覺得好用

learn js la

葡萄-=-1
搭單問日本興唔興行Agile/Scrum

learn Elixir / Brainfuck 啦

HKBN=pccw=jos

要返埋大6又要Immediate都係得27K

做過 se-con，PCCW 真係寫垃圾，git 都冇人識用

幾個agent一齊refer呢個post

睇佢個JD 用d 野又好似ok

爆 post 了，過嚟玩呀

IT討論區 (1093) - 廢港曲狗冇將來

981 你好